摩洛哥突封領空 逾百港人滯留

摩洛哥突封領空 逾百港人滯留

摩洛哥日前宣佈鎖國，旅客紛紛湧到機場趕回家。

【本報訊】武肺蔓延全球封關，摩洛哥周日無預警下鎖國，關閉領空及海路邊境，禁止歐亞等25國旅客入境，令逾百港人滯留當地，涉及至少四個旅行團約80名旅客及約60名自由行旅客，旅行社希望政府派包機接港人返港。入境處則接獲146名港人求助，包括70名旅行團團員。

相關新聞：無外遊患者為蘭桂坊常客

旅社盼政府派包機協助

旅議會總幹事陳張樂怡表示，目前有四個旅行團約80名旅客滯留摩洛哥，原定陸續於本月21至23日返抵香港，現時等候政府安排；議會亦接獲通知，有約60名身處當地的自由行旅客已向入境處求助，合計至少140名港人滯留。入境處回覆指，截至昨下午6時，共接獲146名港人有關返港行程的求助，其中70人是旅行團成員。

有20名旅客滯留當地的金怡假期主席葉慶寧表示，旅行社會設法協助團友返港，但當地機場封閉，周邊地區亦陸續封城，取道返港不易，業界希望港府派出包機到摩洛哥卡薩布蘭卡（Casablanca）接回港人。

立法會議員公民黨譚文豪表示，接獲57名滯留自由行旅客求助，他們主要滯留在非斯（Fes）及卡薩布蘭卡，有人嘗試購買機票前往歐洲，亦有人計劃經直布羅陀搭渡輪到西班牙再轉機返港。譚批評摩洛哥政府突然鎖國令旅客大失預算，尤其是對西班牙封關會增加旅客離開的難度。

一名滯留港人在專頁「Aisha 摩洛哥之天方夜譚」撰文指，摩洛哥3月15號封閉所有國際航班，「真係好變態，即封，係走都走唔到」，慨嘆「唔知向邊到求救。大使館？冇做到咩，話有消息會話畀大家知……變咗孤兒仔咁」。

■記者袁楚雙

WFC

即係政府包機都無撚用，屌你老母，做得太好啦

marrakesh 機場幾靚

旅遊撚： 買左機票，唔通唔去咩？

藍店都幫襯，抵啦
你話我blame the victims 都係咁講

三月歐洲經已爆到加零一仲去佢附近玩
叫旅行社book船去英國走啦

連登仔: 呢個時候仲旅遊，抵啦

抵死

香港：去得旅遊就預左有呢個風險

去旅遊台望下啦

今鋪真係咪呀支呀左摩洛哥

呢個Aisha係唔係弱智
唔即封有咩用?
比啲有毒嘅人自出自入?

咁咪留係摩洛哥 有錢有住宿好過香港

封就緊係無預警咁封 好似武漢咁就收皮啦

就算世界大戰
都阻佢哋唔到

鈙利亞伊拉克阿富汗都有港人去
打唔打仗對香港人嚟講WFC

抵撚死喇風頭火勢仲走去玩

坐飛機隔離有幾部戰機飛過

台灣好似已經有包機去左撤僑

摩洛哥平時咁多野講 , 今次粒聲唔出就突然封關

咪當加長旅遊 體驗當地生活

仲去旅行下一句唔講,心照

唔去旅行會死咁

個個地方都有港人
政府包機包到幾多